男生涉藏刀改控較重罪名6月受審 控方未能聯絡案中作供警長

男生涉藏刀改控較重罪名6月受審 控方未能聯絡案中作供警長

網民於去年11月發起「和你塞」行動，其間18歲男生在灣仔港鐵站月台與人爭執，警方到場處理時，從男生身上搜出一把刀。男生事後被控，今在東區裁判法院被改控刑罰較重的在公眾地方管有攻擊性武器罪。被告否認控罪，將於6月受審。控方今透露，審訊時將傳召一名涉案警長作供，惟控方至今未能聯絡到他。

被告麥芸端（18歲）原本被控管有攻擊性武器罪，控方今以《公安條例》改控刑罰較重的公眾地方管有攻擊性武器罪。控罪指被告於去年11月20日在灣仔港鐵站2號月台無合法權限或合理辯解而攜有一把刀。被告否認控罪。

控方透露，案件審訊時將傳召五名證人，但現時仍未能找到其中兩人，當中包括一名警長，惟控方未有進一步透露詳情。控方表明，如成功聯絡有關證人後，將會告知法庭。

辯方則表示，大部份案情可透過同意案情方式處理，相信審期不會超過一天。辯方亦不會挑戰涉案閉路電視片段。主任裁判官錢禮將案件押後至6月2日開審，審期預計一天，其間被告獲准繼續保釋。

被告現時面對《公安條例》第33條的「在公眾地方管有攻擊性武器罪」，一旦罪成必須判處禁閉式刑罰，最高判囚三年。而他原本面對《簡易程序治罪條例》第17條的「管有攻擊性武器罪」，最高判處罰款5,000元及監禁兩年。

咩料?

武警返支那中咗肺炎之後瓜咗？

訓緊icu果個？

大陸公安？

定隔離中

又拖？

可能根本冇呢個人

好事嚟，冇咗重要證人，告唔入

支那公安

似嘞似嘞

要打+86電話？IDD1001?

放人啦咁